# RGAA 4.0 - Rule 5.3.1

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[5.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-5-3)

### Test

[5.3.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-5-3-1)

### Description

> Chaque [tableau de mise en forme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-mise-en-forme) vérifie-t-il ces conditions (hors cas particuliers) ?
> 
> * Le contenu linéarisé reste compréhensible.
> * La balise `<table>` possède un attribut `role="presentation"`.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 5.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule050301/)
- [Unit test file for rule 5.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050301Test.java)
- [Class file for rule 5.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050301.java)


